飲凍野對身體究竟有無害

近排成日被屋企人屌我飲凍野 話對身體唔好
我問點解
佢話：會凍傷個心同肺

事實究竟係有無害

氣管真係會既 其他唔知

中醫話對身體唔好。不過連登仔唔buy中醫

我由細到大都係飲冰水....

女人飲得冰水多會無仔生，好似喺

多餘啦, 所有野均衡, 唔過量就冇問題,

鬼佬都冇呢啲戒口習慣, 咪大大隻又健康

飲你就飲啦

間中飲下好啦

喺你老母

冰水避孕法

咪駁咀啦

唔講咁多...即刻駁咀

咁沖凍水涼呢???

啲泡菜個個餐餐都係飲冰水
咪搞到咁細碌鳩 你話有無害

洋腸夠飲凍飲啦咪又係長

頂得順沖咩都得

洋腸屋企係飲室溫水多

華人賤種基因點同鬼佬比

全世界鬼佬日日都係飲涷水

鬼佬健你老母康咩，不知幾短命。

When you drink cold beverages, your blood vessels shrink, your digestion becomes restricted, and hydration is hindered.

Instead of working to digest the food and absorb the nutrients to create energy, your body expends energy to regulate your temperature. This can lead to water loss.

Drinking cold water after a meal creates excess mucus in your body, which can lead to a decrease in the immune system function, making it easier to catch cold and other illnesses.

If you eat food while drinking cold beverages or immediately after, the water temperature solidifies fats from the foods you’ve just eaten, and the body in turn finds it hard to digest the unwanted fats from your body.

你身體一定少咗能量
你本身狀態好或過剩咪冇嘢
你作病再飲咪死快啲

聽蕭別離巴打講，戒丁

冇 可以幫個身體降溫 好事黎

飲慣左熱野所以覺得冇咩野
反而飲凍野會好唔慣

皮膚科好似建議人沖凍水

凍到鳩都縮

因為低過胃既溫度好多 會傷個咩壁咩液 好傷胃 好似係

其實日本人都成日飲凍野啦，都唔見有咩大問題
反而想知點解話M到唔飲得凍野，聽講日本女仔冇乜呢個concept

1.老人和幼兒。這類人群由於體質較弱，在短時間內吃大量冷飲，可能出現口腔肌肉麻痺、痙攣;由於胃腸驟然受冷，刺激腸粘膜引起胃腸不規則收縮，可能出現腹痛;由於冷熱不均，胃腸血管的正常收縮和舒張受到不良影響，導致胃腸功能失調，腸蠕動加快，容易發生腹瀉等症狀。
2.糖尿病患者。冷飲料一般含有較多醣分，病人食之可使血糖升高，導致病情加重。
3.十二指腸潰瘍、慢性胃炎、慢性結腸炎、膽囊炎、消化不良患者。
4.這些病人的消化系統功能較差，吃冷飲後容易刺激胃腸粘膜，加重病情。
5.齲齒、牙質過敏患者。這類病人吃冷飲會誘發牙痛。
6.高血壓、冠心病和動脈硬化患者。這類病人如果大量食用冷飲，會突然刺激胃腸道，使血管收縮，升高，加重病情，容易誘發腦溢血。
7.咽喉炎、支氣管炎、支氣管哮喘、關節炎患者。在冷飲的刺激下，這部分人可能咽喉部炎症加重或誘發咳嗽，或引起舊病復發。
8.腎病患者。這類病人不宜食用含有香精、色素香料等成分的冷飲，因為這些成分會加重腎小球過濾排毒的負擔，同時可使浮腫症狀更加嚴重。
9.肥胖患者。冷飲中含糖多，會增加肝醣元，轉化為脂肪，使身體更加肥胖，容易誘發脂肪肝和高脂蛋白血症。

生活習慣, 品種, dna都唔撚同啦拎黎比
你居住地方個天氣同環境都影響極大啦

食物飲品嘅原料又唔同質素 完全唔係同一回事

西學：兩種情況別飲

凍水對身體不好由細聽到大，一定有它的原因，為了找出它背後的原因，第一時間找來美國註冊營養師何智衡（Douglas），問問他到底飲凍水影響是不是如此巨大。?Douglas聽到我的疑問，微微一笑，開口就說「其實凍飲對身體的確有影響，但只會發生在兩類人士身上，第一是患腸胃病的人，第二就是正在做運動的人。除了這兩種情況，其實不存在不要喝凍水這件事。」患腸胃病的人，如果飲凍水，凍水會刺激胃黏膜，分泌更加多胃酸，進一步刺激胃部，會令胃病或胃部不適進一步惡化。所以建議腸胃差或有腸胃病的你，就不要貪口爽飲凍水，還是喝室溫水為佳。

腸胃差不飲凍水可以理解，為甚麼運動時不可以飲凍水呢？全身熱辣辣，飲幾啖凍水感覺立即降溫，一身清爽。Douglas再說，因為你做運動時，身體大部血液都會留在皮膚表面，去釋放身體的熱力。如果這時候一口凍水灌入體內，水份會經過胃部，而血液同樣要流到胃部，把水變暖，再吸收到身體裏面。身體的散熱功能，會因此而減弱一半，很可能會導致抽筋。他建議做運動時，還是飲室溫水較好。

女人嚟個個都叫飲暖胃暖子宮既野咁就唔會m痛 相反宮寒既女人就體質好弱你仲要嚟m個陣飲凍野就即係寒上加寒即係凍(痛)撚死
利申平時好鍾意飲凍野 但每個月臨嚟m就會喪飲暖野不過都係痛到要入醫院既女人

食避孕藥

但日本人係飲凍野多

飲唔飲都係要死
我會簡開開心心咁死

睇開個中醫話傷胃同埋會好易病（好似係）

咪即係凍飲唔係主因
上面仲好笑 出到品種，DNA 唔同就無得比
只可以同自己個複製人比較
唔可以拎其他人比較。DNA 唔同
生活習慣 都拎埋出嚟反駁

凍野有害咁熱野都有害
最好只飲體溫野

咁你咪飲撚飽佢囉講咁多做乜?

係唔同呢個係事實,
宜家係叫你唔好拎黎做晒標準
最撚多咪參考 當中仲有好多因素有影響
你理解能力有問題?

中醫講既野唔洗聽

弱

中醫角度: 凍飲傷脾胃

脾會影響身體濕氣，濕重會令個人變得攰，無胃口，易病 。當然每個人體質唔同，有d 點飲點食都無事

頭盔 中醫巴打有錯請插 反中醫巴打插細力d

中醫好鳩煩架 乜鳩都戎曬就最啱

中醫角度 = 唔需要理會

好簡單，你搵杯凍奶茶連冰倒落你碟咖喱牛腩飯度，等幾分鐘，望下咪知囉！

幾乎唔飲暖野咁制都無乜事
可能慣左食凍野 以前日日係雪櫃直接拎隔夜飯食
m到照食雪糕飲凍野

乜柒都唔撚好飲就對身體最好

中醫呢d同風水一樣9uq既就收皮啦

呢句野真係無撚得輸

中醫同風水一鳩樣，收皮ok？

用鬼佬同亞洲人比
唔好玩啦

見韓國同日本d女仔飲凍水多佢地又無事？係咪因為食辣野多

睇定論啦 即係凍飲唔係主因呀

萬用句
體質唔同

好似話食完熱野再飲凍野 會難消化 令到部分野食鯨住係d腸

聽人講

四川人夠餐餐食辣，比你響香港咁玩，遲早病

好似話會易啲有皮膚病

Fact 1: 日本所有餐廳都會上冰水
Fact 2: 日本人全球最長壽

但運動場部飲水機得凍水囉

氣管會唔好

事實上係，鬼妹唔唔使坐月，都唔使飲涼茶

岩啊

咁大熱天時繼續飲熱茶熱水囉。飲到中暑，煮熟埋個腦，淨係記得1990年囉。
我係唔係認真咗？

識人身體差都咁玩法，差到跑1km 都抽筋果隻，最後小產

你幾時產生出幻覺係唐人一定要坐月,越南妹,日本妹,韓妹都唔坐啦

喺先係正字
你喺人地老母做咩

對港女，呢個千真萬確

真係好羨慕唔會m痛既人

有幾戇鳩先講得出

飲凍野有冇害我就唔知
但熱飲就有可能會致癌

不嬲

所以中國人成日叫人飲熱湯係錯

你亂講完未

韓國人淨係飲冰水 咪正正常常
冰水加一分 熱水on99

我唔直接答你，我用例子答你

此說，只得和眾人去吃些酒水。這裏寶玉又說：「不必溫暖了，我只愛吃冷的。薛姨媽忙道：「這可使不得，吃了冷酒，寫字手打颭兒。」寶釵笑道：「寶兄弟，虧你每日家雜學旁收的，難道就不知道酒性最熱，若熱吃下去，發散的就快；若冷吃下去，便凝結在內，以五臟去暖他，豈不受害﹖從此還不快不要吃那冷的了。」寶玉聽這話有情理，便放下冷酒，命人暖來方飲。—出自《紅樓夢第八回》

人地d坐月點同你中國果d垃圾坐月呀?
人地叫休養咋
中國果d又生化湯又叫人唔好食牛肉,營養師都話明牛肉多鐵質產後食係對身體好

留名

Fact 3: 日本人拍好多鹹片

女仔就真係唔好飲太多

每日飲凍野， 有一日會死

飲咩可以唔死

要驚驚青青咁活90年
定開開心心咁活60年

賢者之石

Fact 4:日本女人黎M會咬冰粒

同長頸鹿飲熱咖啡一樣

未去到不孕 每次姨媽到痛到你郁唔到 再衰啲入醫院啦！

聽連登仔講野 死左都唔唔知咩事
後生就食凍野飲凍水好似冇事
出到黎返工 你就知大件事

女人m 痛唔痛關飲都係關體質事
我夏天淨係飲冰水都唔會m痛

女人m 痛唔痛都係關體質事
我夏天淨係飲冰水都唔會m痛

我係女人 話你知 除非你身體超好 否則個個cycle飲親凍野、食甜野 到period都一定唔舒服 睇程度 加上會有血塊 年紀愈大愈明顯

我飲左咁多年都冇事
到有事先算
反正我都享受左咁多個輕鬆嘅period

要講有害好多野都有害

香港空氣咁差 出去吸氣都有害

好好珍惜身體啦 你子宮冇事 飲得多其他野會有事

鍾意飲未飲囉 有人鍾意飲熱有人鍾意飲凍 都係人體自己對於平衡既需求 但你試過飲完凍/熱野 個身體變得好唔舒服既都仲要飲 咁未恭喜你 另外啲人話日本人餐餐凍水無事既 知唔知日本人成日便秘 嚴重到有便秘專科診所

KO

真係唔好飲咁多 d濕毒積左係身體到 後生仔身體好唔會咁快有事之後就繼續飲繼續傷 一大病就知自己有幾虧
我以前都唔信的 好撚鍾意飲凍野餐餐凍飲

古時: 人生70古來稀
現代: 成街廢老80歲仲行得走得

有 傷胃同氣管

同男友一齊6年未見過佢飲熱野 餐餐凍奶茶凍檸茶
但從來冇見過佢病
相反我成日飲熱野 個個月都病一次

人哋咁鍾意用所謂科學精神去判斷咪由佢囉
身體係自己，有事都係自己受

覺得地區有影響
去英國日日fish and chips都冇事
香港食餐麥記/食包薯片都喉嚨痛

食同飲同體溫差太遠嘅野都唔好
不理熱定凍
除非你係西伯利亞人啦

喺係不分

脾胃唔好 濕氣太重個人好易攰

血氣行得唔好 中醫叫我戒凍飲

間中調理下個人

見到你個名就諗起達哥

戒丁都唔一定要嘅我覺得
打丁、凍飲、吹冷氣，唔係一做就出事
係令你狀態跌watt，跌一格 📊
呢樣、嗰樣跌一格，到某個位就病 📊
但你平時唔打丁、唔飲凍嘢又overheat，唔病都辛苦，要適當舒緩
老套講句，平衡
而個個狀態錶又有啲唔同 📊 要自己留意

有個鬼婆prof 話佢嚟教書前唔會飲暖水熱水
過咗嚟之後成日唔舒服 啲學生教佢飲先冇咁易病

呢排冇咩反達post

但係蒙古人種既祖先係係寒帶地區演化成依加既樣.........

人體本身有溫度
你飲d冰落肚
同身體有溫差，所以我估唔好
利申：9up

The New Mother - Taking Care of Yourself After Birth

A guide to your first 40 days as a mother

母你闔家，on9仔！

即刻駁咀

結論係飲水會死

濕疹 比人怒屌我飲凍飲

Fact 4: 日本人食壽司或刺身則配以熱茶

氣候問題

屌你搬完龍門未？家陣小學生放假，屌曬D傳統觀念，覺得自己與別不同好威威 ？

廣東湯水對身體好到北方人要黎廣東學你唔講

見到韓國人都坐月，就搬龍門去講牛肉多鐵質，大佬開完刀唔食得牛肉係因為牛肉係紅肉，又多毒素，對傷口有影響呀，食雞都要食返走地雞，唔係食打針雞啦

屌你未做過手術，未生過仔，唔該收皮

小學雞由得佢飲凍水，佢30-40歲就知死

以你邏輯, 30-40歲以上冇人飲凍野?

救命🙈

濕疹+哮喘+鼻敏感+氣管敏感JJ
由細到大都淨飲凍野
湯都要攤凍先飲
喉嚨痛就食炸野
夏天就出去曬太陽出身汗
而家乜事都冇斷晒尾
咩飲凍野傷胃
傷完食牛肉/蝦會發 點豉油會令疤痕變深色
全部冇出現過
而家都係行得走得健健康康
每兩個月就捐次血

次次聽到班迷信撚呢啲論調就得啖笑

傷胰同脾，因為佢地就係胃附近，你飲開凍會令到佢地啲enzyme 做野慢左，久而久之器官習慣左咁慢，當你老左身陳代謝慢左，你相比正常同齡人胰同脾效能都會相對低，好易搞到自己冇精神

睇開中醫咁同我講

佢地唔信架 話自己飲好多年都冇事

咁既香港 退休後五年內死

戇鳩
如果pancreas嘅enzyme喺入面已經做野的話你成個pancreas自己消化咗自己喇
Pancreas releases trypsinogen which was in turn activated in small intestine
trypsinogen點喺pancreas做野呀？
你一杯凍水落到個胃 可以隨住個胃整凍晒周圍啲器官
重可以凍到reduce enzymatic activity？
人類死咗十世喇

飲緊凍咖啡

日本人餐餐飲冰水咪一樣咁長命

未死 不過身體唔會好得去邊姐 你係香港咁做既 祝你身體健康 外國唔評論啦

仲要講到同一粒enzyme 用成世

一個post睇得出幾多無知

無基本常識嘅港豬

其實用西方醫學真係正常人飲凍水係完全無問題

中醫理論太虛無

信中醫定西醫？你諗你

不過主流社會係西醫主導

on9仔,西醫角度營運師叫你食多d牛呀,對傷口冇影響呀,講緊你地鳩口翕呀
人地坐月係營養學角度補充營養
中式坐月係迷信式,連營養學角度叫你食既野都話要戒口
冇人屌曬d傳統觀念,係唔應該盲目跟傳統,要有現代常識

凍野傷脾，脾為後天之本
話冇事身體好好既人希望你已經3，40歲
如果廿幾歲嗰啲，其實都係消耗緊自己身體
唔信唔使駁
因為身體始終係自己
你覺得冇問題既即管繼續飲

我喺香港出世
重要係緊急情況出嚟
喺香港由細到大都係飲凍野
而家行得走得食得瞓得
識人又戒呢又戒路
反而長期出入醫院

飲得多熱野有機會傷食道
應該得暖野唔傷,好似係

其實題目係講飲凍野姐
唔飲凍野都唔一定要飲熱辣辣既野

哦 咁你繼續

姐係話大家都要坐月既
好似以菜湯為例 西方人覺得蔬菜好 食多啲 但中國人覺得涼 唔比食
但中國個一套坐月係話初初坐月都唔好食啲大補既野 個人虛 食啲正氣既野 eg蘋果、菠菜、豬肉
西方人就生完正常飲食啦 皇妃生完就生勾勾行返出黎 肚都唔見埋 係勁既

至於中國人生完唔比洗頭沖涼 什至唔可以掂生水 因為以前冇風筒個啲 易凍親 至於生水有啲媽媽真係會敏感 就用熟水

不過兩者分別 可能都有環境影響 有時冇得比較

凍飲傷脾胃=平胸
你話對身體有冇害

跟返需要既營養黎補充身體所需,先係正路
而唔係中式迷信乜柒都唔食得搞到營養唔均衡

As said before, once the food and drink mixed together, the temperature rise a lot and this normally won't lead to solidification of fat (depending on which fatty acid), especially when the mixture entered the body.

Conclusion：唔好9up

我覺得飲凍野食雪條真係會有啲傷腸胃 好寒咁 仲會搞到易咗肚屙 唔知關唔關事 由其子宮都好似唔係太舒服 飲多咗既話

Agger 依家啲野食味精好多 同埋都幾多致癌野

屌 啲冰嘅水都未煲過 齋做所謂過濾
過程衛生又係求其
如果你本身腸胃差啲 肚屙有幾出奇

氣管同胃一定有 唔信就朝朝飲杯冰飲 飲夠一年就夠你死

太把人朝朝一罐凍咖啡返工
咪一樣係奴隸體質

其實有,你唔好吹得就吹

飲左咁多年都未死

人哋會口鬼佬戒口係有醫學研究，唔係中醫嗰種戒口

死就唔會，中年多啲病痛囉

唔夠瞓對身體嘅影響一定大過飲凍飲好多
香港人咪又係日日都瞓唔足
飲凍飲一定唔會係老咗多病痛最主要成因

之前朋友好中意放題 每個weekend走去食一次 而且又辣又凍飲 食到成日腸胃炎 仲入醫院照黎照去都照唔到野

到到兒家佢知死 除左衡溫水同暖水 仲成日行山 盛晒口 佢話身體明顯好過以前好多

凍嘢嘅定義係咩先
係指一般餐廳提供嘅凍飲？
有冇話大概咩温度先？

之前有個長命百歲既人日日三罐可樂
醫生死佢都未死

同有人吸煙唔會有肺癌一樣

好似外國 人地得 我唔會咁試 可樂好多糖份 侵食啲鈣質架 香港一翻風落雨 老人家叫風濕痛 而且女人食得多甜野好易老 未到八十歲 到你三十似四十 自己都過唔到自己關啦

我個人寒底，氣血同腸胃都唔太好，所以一飲凍野壞處好明顯，好快會肚屙、手腳凍等

佢舉呢d例子同佢吹捧開既中醫所講 個個人體質唔同已經可以反駁
我屋企人都係一個例子 好信中醫 又戒晒口 戒凍
佢地而家間唔中就小病
我就正常人飲食+日日凍飲+經常運動
我仲健康過佢地
睇相佬呃你十年八年 中醫到你死個日你都仲以為佢好好係你自己冇得救

寒乜鳩底，缺乏運動，過度減肥，營養唔均衡身體差就身體差啦，出面35度打上，冇凍野飲我死撚左啦

根本怕凍，標冷汗，手心濕呢d所謂既寒底，底條撚，有撚人天生係咁既，明明就冇管理好身體既苦果，懶落杯凍野度，正常人夏日飲乾淨既冰水只有好處唔會有越處，你體質弱就先攪返好身體再飲

冇
利申：鍾意飲室溫野/暖野多過凍野，但夏熱天時一定會飲冰凍啤酒

講到凍飲咁差
呢班病拐平時都唔知有冇做開運動就真

你幾大先

預計有人會用體質論黎講，話鬼佬體質唔同黃種人。

接近中年

鬼佬係唔係個個都大隻又健康呀

以前一日飲兩三款凍飲
生晒暗瘡
睇中醫話脾虛
宜家開始戒
暗瘡真係明顯少左

咩醫生都叫你做運動架啦 永遠都係 飲食+作息+運動+減壓 少一樣都唔健康啦

反而覺得鬼佬先多怪病

係日本韓國既餐廳基本上只得冰水飲

睇體質，我一飲凍野食雪糕就感冒

做乜都會死
如果係咁乜都唔好做囉

咁你講緊你個fd既野之前係咪得飲食做唔夠先
你專登提佢行山 我諗佢之前都唔係做開運動啦掛
個個星期食放題 又有幾多正常人會咁做先
睇你個fd都似係放題食到個肚就黎爆先肯停個d

香港地凍飲多數都係甜野黎
與其話凍有害 我信甜多有害仲有說服力
不如你問下你地身邊個班飲凍野出事既
有幾多真係齋飲凍水 而唔係糖份高既凍飲

講體質真係唔同喎
你估個個都一個模咩 黃種人自己入面已經有分體寒與否

另外 鬼佬其實都有戒口 同埋其實好多鬼佬都食fastfood食到癡肥唔健康

中醫撚邊有得救，根本等同迷信，之前班中醫撚唔係話飲凍野飲撚死你既咩，現在又變到睇體質，我同你講就算睇體質，體質只有好定唔好，冇特別唔同呢樣野

完全唔覺黃種人有分寒與否，有咩科學根據？中撚哂毒以為自己唔係人類

日本一係熱茶 一係冰水

無熱水 無溫水

後生仔基本個個都覺得自己一個打死十隻老虎 我啲朋友係個個出到黎做野先知死 工作已經佔你三份一時間 一有唔健康習慣都會好快爆出黎 尤其office女人個個都轉晒暖水架喇 唔多時間運動+冷氣房 係等於慢性自殺 但完全戒晒口又唔會 都有胃食時候

因為鬼佬都係人
垃圾食物食得多一樣有事

有呀 好似杞子為例 有啲人食完冇乜野 有啲人食完喉嚨痛 因為體質唔同 受唔到 即分寒同熱底人

西方都會用呢句
不過中醫成日濫用呢句野
令到有d人對呢句有過份反應

話日本韓國人飲凍水都無事既睇下人地居住氣候同飲食習慣先啦 你估人地日撚日炸雞刺食咩
鬼仔成日飲凍水果班多病你又唔知 睇住佢地同我同病症入醫院既照飲凍水 最後咪病情惡化 你見到啲大隻仔好多都飲食控制得好健康 大把鬼仔fd係健康人生 diet meal

食凍野飲凍野會降低體溫令你新陳代謝
減慢左令你身體會容易變肥

上面班友又拎哂d唔適合飲冷飲既情景出黎話飲冷飲唔好，等同慢性自殺

你地咁樣點會捉到重點，set哂前置話點樣點樣唔得響度同中醫兜，現在中醫係話緊只要係冷飲就唔得，要戒啊，你冷氣房作息冇運動工作過勞本身身體差要飲熱野呢個情景條件理由支唔支持到中醫話飲冷飲有害先

所以迷信d人係邏輯鳩鳩地至會迷信

香港地就係潮濕炎熱，非常適合適量地飲冷飲降溫，防中暑，你拎病左既情況出黎話飲凍水唔得做乜鳩

係要戒喎，前置係點都係戒最好

其實古希臘醫學都有分體寒與否
只不過係幾百年前比人淘汰左姐

根本9up

女人飲得多凍野，黎M個時會痛d，食得多寒涼野都會

你試下你條女成日食同飲凍野，你就會好撚唔得閒

假設 凍飲對身體有害
好喇一杯凍飲有幾個variables 求其講幾個：

首先就係溫度啦 亦係我地最關心嘅

跟住就係成份啦 最簡單睇下糖份先啦 因為過份攝取蔗糖係會有明顯健康問題

跟住就係衛生啦 眾所鳩知啲冰機有幾污糟 同埋水吧嘅衛生有幾咁「好」

要證明呢個hypothesis成立就要證明飲品嘅溫度係對人嘅健康有明顯嘅壞影響

即係話係要喺控制晒糖份、乾淨程度嘅情況下改變杯野飲嘅溫度嚟睇下會唔會對健康有壞影響

最簡單嘅做法就係搵一班人飲煲滾/消毒過嘅生理鹽水
一批飲凍 一批飲熱 一批飲暖暖地～37度左右
咁就可以確保糖份同衛生程度唔影響到實驗結果

如果實驗出嚟證明飲凍水嗰批係易病啲嘅
又過到p value test嘅
咁咪可以證明個假設成立囉

當然呢個實驗係冇預計到nocebo effect 所以係有啲疏漏
但最重要嘅係
話飲凍飲有問題嘅
係咪證明咗唔關飲品嘅成份/乾淨程度/其他因素
只係單純因為溫度先？
上面有巴打講過凍飲十有八九係過甜 而且啲冰未必乾淨
咁嘅情況下你一次過有幾個variables變緊
你點知係邊個導致個結果？

飲凍水有助新陳代謝，我飯凍水冲凍水涼做左幾年，得閑仲倒幾包冰去浴缸浸 皮膚好左

女人就一定有

大熱天時飲熱野已經唔負合邏輯, 個人熱, 仲要幫個身升溫, 咁樣反而健康啲?

飲凍野個人真係會舒服啲喎, 又可以幫身體降溫, 個人舒服左但係唔健康?

唔飲凍野係指飲室溫野姐

BBC以真人實測8星期，看看以下哪種方法最能促進新陣代謝率：凍水、綠茶、運動。結果如下：

凍水：整體新陣代謝率沒有轉變，效果輕微、難以偵測

綠茶：整體新陣代謝率沒有轉變

運動：增加瘦肌肉，在可見將來應能增加新陣代謝率

吳耀芬解釋，一般來說，食物選擇直接影響新陳代謝的程度不大。相反，活動量愈高的人所需能量愈多，故新陳代謝會較高。另外，肌肉量較多的人也會有相對較高的新陳代謝。所以培養做運動的習慣，身體會因應運動的需要，消耗更多熱量，提高新陳代謝。

BBC Link

女人最快見副作用

會痾爛屎

堅持有害個d應該係戒左凍飲個d

其實凍飲對身體的確有影響，但只會發生在兩類人士身上，第一是患腸胃病的人，第二就是正在做運動的人。除了這兩種情況，其實不存在不要喝凍水這件事。」

患腸胃病的人，如果飲凍水，凍水會刺激胃黏膜，分泌更加多胃酸，進一步刺激胃部，會令胃病或胃部不適進一步惡化。所以建議腸胃差或有腸胃病的你，就不要貪口爽飲凍水，還是喝室溫水為佳。

腸胃差不飲凍水可以理解，為甚麼運動時不可以飲凍水呢？全身熱辣辣，飲幾啖凍水感覺立即降溫，一身清爽。Douglas再說，因為你做運動時，身體大部血液都會留在皮膚表面，去釋放身體的熱力。如果這時候一口凍水灌入體內，水份會經過胃部，而血液同樣要流到胃部，把水變暖，再吸收到身體裏面。身體的散熱功能，會因此而減弱一半，很可能會導致抽筋。他建議做運動時，還是飲室溫水較好。

上面話經常運動 個人好健康嗰種
我都相信食咩都冇乜問題
但你屌班人盲目戒凍嘢 都唔合理

有啲人天生好健康+後天生活習慣好
但唔少人天生麻麻+冇運動 真係虧嘅
就要飲食入手啦
減肥都要運動同飲食兩方面並重啦

睇得醫生 當然唔係健康
好健康嘅人點會明？
睇西醫睇極唔好 睇中醫由病到好
咁就自然會跟中醫嗰套戒口架啦
特別女人食得多凍嘢
會m痛 啲m排得唔順暢
M血變晒啡色 血塊等等....
真係好難同男人解釋

D冰污糟過廁所水

人哋都係想用科學名義批鬥吓人姐
由佢哋啦

有覺悟了？

咁咪有女生囉

鬼佬dna

其實係咪大隻=健康

agger
成日諗鬼佬都冇呢啲講法 但仲打得過我哋
不過我諗佢哋本身都做好多運動

即係腸胃健康嘅人同冇做緊運動飲凍水根本唔傷身?

人地個文化幾千年黎都鼓勵做運動同擁有強壯既體格,依加讀書時期都係運動型既男仔受歡迎D
D鬼仔十幾歲就開始做gym(又容易買到steroid),又多時間,同埋人地本身就生得高

係外國大既亞洲人都係大大隻隻咁

後生果D睇唔出係咪健康D,但係大隻就一定係強壯D

不過外國既老人家普遍活動能力都好低,
香港同大陸既老人家仲行得走得仲可以打鳩D後生仔.外國D老人家就成日都唔出街,係張按摩椅上面坐足成日睇電視, 好多美國人不論高矮肥瘦定係男女都會五十幾歲果陣髖關節同膝關節要做手術

即係自己平時算健康
食得多凍嘢先m痛
就要為咗唔洗戒口而食避孕藥

避孕藥好贏多過壞處
點解唔食

呢個 RCT blind 唔到

都可以盡blind嘅
向一group人講所謂「飲凍野嘅壞處」
一group唔講
再一group就講「飲凍野嘅好處」
再做significance test
都可能睇到下分別嘅

你都戇鳩 為咗食凍嘢盲目推廣避孕藥
如果你話皮膚好 瘦咗之類 曬氣啦
有啲女人食完差咗 肥腫難分
另外 有啲人有更多副作用 亦有人完全唔食得

口服避孕丸的副作用

雖然現今口服避孕丸的安全性很高，但仍存在某些副作用，如頭痛、胃痛、噁心、乳房腫脹、體重和性慾發生變化、情緒低落等。不過，上述症狀一般在數月後便消失。此外，服食避孕丸亦會增加患上血栓塞之可能。雖然這在東方人不是常見，但亦不可不提防。所以並非每一個婦女都適宜使用避孕丸，要有醫生指導方為安全。

禁忌

有以下情況的婦女，不可服用避孕丸：

有動、靜脈凝血，血栓塞病歷或徵狀，如心臟病、中風、腿部或肺部血管有血凝塊；
肝病或肝功能障礙；
懷疑有、或患有乳房及生殖器官癌；
原因不明之陰道出血；及
三十五歲以上的吸煙婦女。
有以下情況的婦女，須有醫護人員監察方可服用避孕丸：
偏頭痛；
黃疸病；
血壓高；
糖尿病或有妊娠糖尿病病歷；及
年齡在四十五歲以上。

唔好咁落後啦
聯盟召集人兼婦產科專科醫生李福謙指，新一代避孕藥的雌激素劑量較傳統避孕藥少六成，大大減輕引致肥胖及水腫等副作用。多項研究亦證實避孕藥不會增加乳癌、不育及畸胎風險，並有助預防子宮內膜癌、卵巢癌及腸癌。避孕藥會輕微增加子宮頸癌風險，現時已有子宮頸癌疫苗，故整體好處仍多於壞處。不過，曾患乳癌或肝癌、深層靜脈栓塞及嚴重糖尿病人士不宜服用。

歐美已經有d國家eg:法國、德國等等都已經有50%女選擇用黎做主要避孕途徑

有結論未

但我飲凍野真係好易生暗瘡

好似會個人濕 唔係好事

凍水都生瘡？

等啲有on9仔話，所以鬼佬壽命咪無亞洲人咁長囉

play safe唔係落後
減輕副作用代表冇問題咩
依家講緊唔想m痛 唔食凍嘢咁簡單
但你就要食避孕藥+子宮頸癌疫苗黎

西醫每過幾年突然發現隻藥/手術有額外問題
舊嘅患者要承受有其他病痛嘅風險
睇中西醫都要take risk架啦
唔知你地點解盲撐西醫

你打一隻疫苗幫你防埋幾隻癌
都話法國德國超過50%女人選擇避孕藥做主要避孕途徑
全部一齊陪你死？

Btw子宮頸疫苗你唔食避孕藥，醫生都建議你打架啦，好似講到為食避孕藥打咁

咁有幸你老婆大左肚都繼續餵佢飲凍水，飲凍湯，炸野，冰，雪糕咩都食，生完（如果真係咁勁生到），都繼續唔戒口又牛又M記就又pizza啦

咁我就信

條友on9仔黎，由頭幾頁已經不斷搬龍門去屌中醫，盲撐西醫，明明女人唔飲凍水個子宮就唔痛，就叫你食避孕藥

知唔知避孕藥可引致不孕，話知你90% safe，你會唔會搏果10%，搞到你老婆想生都生唔到仔

( Show Blocked User - 頭紋字鳩 )

咁日本韓國人又一日到黑都係飲涷水？

日本熱煎茶

唔識字

多項研究亦證實避孕藥不會增加乳癌、不育及畸胎風險

你地真係on99
我呀爺由細飲冰水飲到老
結果舊年走撚左
唔飲應該唔洗死 唉

同吸煙一樣道理

咪臭係
我阿爺阿嫲成日飲水
結果早幾年就走咗
唔飲應該長生不老 唉

吸煙有醫學證據證明係對身體有害,

飲凍水一直都冇證據證明對身體唔好,

係班迷信撚係度鳩UP

冇證據證明唔等於冇害囉
科學上黎講係屬於未知既狀態
大家各有各信
唔使標籤人迷信同9up既

迷信撚萬用句,冇證據證明唔等於冇

講事實就萬用，咁你呢句都係萬用啦

咩事實?
新炊飯【主治】人尿床，以熱飯一盞，傾尿床處，拌與食之，勿令病者知。又乘熱敷腫毒，良（時珍）。
冇證據證明唔等於唔得

係架，但信唔信既選擇權喺我到
你係咪誤會咗
信一樣冇科學根據既野=要信所以冇科學根據既野
咁既二元思想

所有

中醫既一部份黎喎,李時珍喎
咁都唔信 ?

其實我覺得同夜訓一樣
唔好成日做，間唔中一兩日無乜所謂

on9仔
醫學係不斷進步
明知冇用仲用？

冇證據證明唔等於唔得

sor 其他藥方有中醫理論支持所以得

即係你話李時珍鳩口翕啦

btw成個中醫理論都係ff出黎,用ff出黎既野支持佢就代表得
就算入面有d野係work唔代表成套理論係完整可靠,可以用黎做reference

你講咋wor

work咪得囉，有時西醫完全唔work咪試中醫

咩我講,段野李時珍寫架

有d野work唔代表你成套理論就可以用黎做reference

西醫100% work先會拎黎做ref?

西醫做完臨床測試咪會拎黎做ref
中醫都有d野有做左臨床測試架,果d先可以拎黎做ref

屌 你早午晚三餐都食凍野 全部雪凍咗先好食 好飲

其實最大問題係凍飲比熱飲一定高糖
因為人味覺對凍野較弱
相對熱飲要落多啲糖先做到一樣甜味

野就不嬲飲凍架啦,個標題係講飲喎
不過如果d野食凍得黎好食,我唔會介意食
味道重要過迷信

中醫點解一定要跟西醫做法

咩叫跟西醫做法
你冇臨床點去proof?
自己鳩口翕下就係?

其實先唔講凍野傷唔傷身
剩係ｄ冰已經污糟到仆街
加上飲凍野要落既糖比飲熱野多最少兩倍

已經試左千幾年

試左千幾年又點?
試左千幾年都唔敢做臨床?

成日有新聞出

成日有新聞出d人食中藥食到肝有事 ?

成日做完手術

成日有新聞出做完手術漏咗嘢係體內咁囉

但中醫連手術都做唔到
去到要做手術層面中醫叫你睇西醫

你估中醫醫療事故多定西醫多

岩呀
有咩問題咪切咗佢囉
中醫切唔到真係可惜

岩岩感冒未清，唔飲得凍野
一飲凍野個喉嚨痕到仆街
之後會咳到嘔

agger咁你記住生cancer唔好切

agger

咁你記住唔好睇西醫
可以減輕醫療負擔

我冇講過唔睇西醫
我中西都睇

唔好睇西啦求下你
香港西醫醫療負擔已經好大

講野偏離哂主題, 而家唔係講全部中醫信唔過,

而係好多都冇證實過係WORK, 好似飲凍野有問題咁,

上面講中醫幫到手醫乜乜乜, 真係證實係掂梗係用得啦,

而家問題係好多都冇證據嘛, 同你講冇證據點解要信,

又話冇證據都可以信, 咁都覺得有道理, 仲有咩可以傾落去

中醫存在咗好耐
藥方係無數病人上試過

兩邊睇都好既,如果唔係變到佢咁都幾慘

無系統性咁樣無數病人試過
其實係冇意義
EG:搵同卵雙胞胎果D去試

怪就怪西醫一路唔放手比中醫發展

邊個唔畀你發展姐
好似講到人地阻住你咁
明明係人自己去選擇睇邊面
中醫要做臨床又有藥廠支持
咁都有得賴

會凍親內臟

睇你個款一定唔知啦
中醫院想做嘅嘢比西醫阻礙囉

你過到臨床邊個得閒阻你？

定你想話中醫要推d連臨床都過唔到既藥就叫被打壓？

上面講到「好多人」食中藥食到肝有事
講到食西藥啲內臟唔會出事咁
你講到咁信科學同數據
不如啲數據黎睇下西醫有幾多醫死人

同埋你未答到 重科學嘅西醫
啲藥同手術都有唔少副作用
就算做過好多實驗
每隔幾年就發現上一隻藥嘅成份有害
咁個風險咪仲大
講到中醫係迷信係害人
西醫咁科學咪又係唔可靠

西藥有咩副作用係有講
西醫醫死人係咪包埋睇中醫搞到誤診果拖延果d ?
Source呢？邊度幾年就發現上一隻藥既成份同樣量上會有害？
中醫唔進步仲信佢唔係迷信？
西醫科學唔可靠唔通古人智慧可靠d?

中西藥分別就係度
會對肝臟造成影響既藥要定期驗血測試肝功能有冇受影響（e.g.:抗排斥藥）
中藥如果醫生用藥不當，傷左肝都未知咩事，要到出事先知

日本仔餐餐飲冰水

原來仲嘈緊
我之前都講
睇相佬呃你十年八年 中醫到你死個日你都仲以為佢好好係你自己冇得救

日本仔勤做運動添

死都要過臨床

唔過臨床叫人點信你

咁咪抽血檢查囉
咁簡單嘅事都要講出黎

你食完中藥就去西醫度抽血驗 ？

屌你大病得就中西醫一齊睇架啦

咁中醫同西醫有相衝地方既時候你信邊面

例如？

西醫話你急需開刀，中醫話你冇事調理就得

讀書嗰陣踢完波，七仔大杯思樂冰一o下飲晒都完全冇問題。
出嚟做嘢之後運動少咗個胃都差左。凍水或者汽水都仲OK，飲思樂冰、starbucks frap 嗰啲飲完個胃會唔舒服。

不過個人覺得呢個係體能問題。如果有一直運動多啲肌肉包住個胃應該會冇事。

切走器官咪中醫
斷骨梗係西醫

初期瘤呢

西醫，愈早切風險愈低
中醫，與瘤共存

唔會喪失任何功能咪切

你去外國，好似美國咁，開冷氣開到好勁，但個個都係飲凍水。
其實飲熱嘢係咪我地傳統黎

切完過一陣又會再生番

你又話與瘤共存既

咁你即係切定唔切架
變得咁快

乜咁唔捱得呀

喪失功能咪唔切囉

熱飲會傷食道，有機會食道癌
得返暖/溫水唔傷身

其他情況我唔知啦，不過最近感冒喉嚨發炎，個醫生都話飲多啲冰水或者涷既蜜糖水
果刻我先知原來由細到大都比人灌輸喉嚨發炎唔飲得涷野係錯既

唔切有機會變上面個case喎

一定會變上面個case架咩

機會一定大過與瘤共存唔惡化同埋中醫醫到你cancer

屌 你切完過一排咪又再生

你死都要二元對立
根本可以中醫 化療 手術加埋一齊

再生機會一定細過你中醫醫到你機會

其實係 好多人都係咁
不過呢個post係西醫撚喪屌中醫
先講講下distract咗

「科學」撚俾啲證據黎睇下

唉好啦 你睪丸癌末期
你切定睇中醫醫？

當然要二元對立
而家就係有相衝呀嘛
西醫角度：正常人飲凍野係冇問題
中醫角度：飲凍野又呢又路唔得呀嘛
咪睇你信一個一直有進步科研既西醫
定信一個固步自封，勿令病者知字時珍既中醫

睇下西醫話有冇得救啦
冇得救咪開開心心過埋佢
有咪切
好簡單

首先你要搵到齋睇中醫醫得好癌症既人有幾多先

有個uncle係科學家佢專門研究動物溫度個D野
次次食飯佢地都飲暖水唔飲凍野
人體溫度正常36.5-37.5C
當你飲凍野會傷身因為身體需要花更多能量去提升返飲完凍水被降低既溫度

上面屌咁耐都仲未 block 條盲撚

Agger
有文盲

知唔知避孕藥可引致不孕，話知你90% safe，你會唔會搏果10%，搞到你老婆想生都生唔到仔

多項研究亦證實避孕藥不會增加乳癌、不育及畸胎風險

屌你幾時餵你老婆大肚飲冰水，雪糕食到佢生

你未當係過敏咁囉

冇事未飲多d囉

身體係你自己既，有益定有害都係睇你自己既反應

咁你日日飲冰水都冇病冇痛咁未盡情飲囉

我老婆大肚果陣都冇戒口照食喎
有乜問題
個仔都2歲了

生死有命富貴由天

反正食飯夠會死

搵日本冰水同香港凍飲比⋯凍飲有甜漿，甜漿最有害，製冰過程存儲方式有冇菌又唔知，飲食業都求鳩其，飲左自己病都唔知咩事

同一杯清水比，梗係乜都唔加最好
同埋每個人既免疫系統唔同，所謂你講既體質

個PO越講越偏離重點, 已經去到中西醫學較量,

其實好簡單, 講飲凍野對身體有冇害, 有冇實質醫學證據證明有害先?

答案係冇, 咁點解仲要信飲凍野有害,

中醫未必全部唔可信, 中醫都可能有佢有用既地方,

不過係飲凍野呢個點上, 中醫理論可信性比較低

同班迷信撚講係冇用架，到佢地生死關頭睇下搵邊個

中醫根本係一門販賣信仰既生意就係咁簡單

你老婆生仔，

上至你老婆生仔，下至牙痛，都係西醫，人類文明結晶幫你架咋，你咪試下搵中醫整盤熱水搵個執媽，牙痛煲碗重金屬涼茶飲下囉

撐d中醫濕鳩理論根本就係倒退，唔係佢work唔work既問題，就算佢work，當你默許左咁鬆散既理論，唔經過嚴謹態度去實驗過濾既手段去左右人生死，就係由科學精神倒退到信仰話事既現象

中醫係唔科學㗎，對部分疾病有療效，解決到問題咪得囉。
西醫夠科學啦，可以解決所有疾病？癌症手術完五年生存率100%?完全冇痛苦後遺症？可以完全康復？
難得有幾種手段可以解決問題，外國都尋求緊多種手段攻略現代醫學難題(包括中醫，自然療法等等)，點解要兩極化，廢一個解決問題嘅手段呢？各司其職，各自解決自己擅長方面咪幾好。